印藏部隊強制新兵學中文 盼減不必要衝突

08月30日(三) 09:55
中印兩國在洞朗地區的對峙暫告一段落。有印媒報道，印藏邊防部隊決定今後招募的新兵，都必須強制學習中文，以免因語言上的誤會，而與中方發生不必要衝突。

《印度快報》周二（29日）報道，一名部隊的高級軍官表示，學習普通話和藏語將成為新兵為期一年的訓練一部分。他解釋指：「我們幾乎每天都要與中國士兵互動，學習中文能有助避免誤會，妥善地解決糾紛。」據悉，駐守於長達3488公里邊界線的9萬名印藏邊防部隊士兵中，只有不足150人略懂中文，但他們亦只能說出大概10句中文。

一名軍官指出，言語上的溝通有助表達個人感受，亦較容易化解分歧，希望計劃能有助減少如早前在班公湖發生的糾紛。據報，部隊已聘請12名老師，目標是讓是整支隊伍，每個人都掌握50至60句中文。

棋王出招了

係咪支那出錢比印度學架

你老母 呢度係印度呀

第一句:操你媽b

聽得明講咩 衝突仲勁